民間記者會：經濟下滑因暴力事件是將責任推向示威者

由市民組成的民間記者會第四度舉行，發言人認為，政府在星期一的跨部門記者會把經濟下滑是因為近期暴力事件導致，是將把責任推向示威者。

發言人周先生舉例，在721元朗事件後的一星期內對本港發出旅遊警示的國家增加了6個。而根據旅遊發展局數字，去年同期訪港旅客在1月份至6月份錄得雙位數升幅，直到7月下旬跌近3成。

另外，周先生認為，警方在記者會播放的片段並非事實的全部，是刻意向公眾展示部份片段。他亦指出有另一些網上片段，顯示示威者是想保護一名可能會被警方帶走的女士，才發生及後的事情。

周先生表示，民陣將舉行的是和理非遊行，如警方不批出不反對通知書的做法，是有違《基本法》保障的遊行集會自由。

推